【「共度時艱」】華為供應商工人被放3個月假

中美貿易戰持續升溫，華為被封殺的連鎖效應逐步浮面，近日內地網上流傳一間位於東莞的手機供應商譽銘新精密技術公司率先「頂不住」，發內部通知要求員工放3個月大假。

根據流傳的內部通告顯示，該公司寫明是因為「中美貿易大戰，令業務嚴重受影響」，故決定各部門須因應訂單實際減少的情況讓員工分批放假，最長不超過6個月，暫時先放3個月。譽銘直言希望「大家積極配合、共度時艱」，放假第一個月會按照正常工作時間支付工資，第二個月會按照東莞市最低工資標準的80%「出糧」。

「世界工廠」東莞最低工資上調210元

【文匯網訊】(香港文匯網記者 盧靜怡)記者2日從東莞市人力資源局獲悉，自2015年以來一直實行的最低工資標準將上調210元(人民幣，下同)，從7月起，東莞市企業職工最低工資標準調整為1720元/月，折算為時薪9.89元/小時，非全日制職工小時最低工資標準調整為16.4元/小時。除東莞外，廣東省各市也從本月起上調最低工資標準。粵港澳大灣區9市的工資標準分為三個「梯隊」，當中深圳以最低工資月薪2200元的標準排在首位，而廣州最低工資標準為月薪2100元。

有糧出仲想點

You never work again